<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Top on Makuai, Inc.</title><link>https://makuai.co.jp/</link><description>Recent content in Top on Makuai, Inc.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2022 09:49:19 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://makuai.co.jp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>テスト2</title><link>https://makuai.co.jp/news/test2/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 17:58:04 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/news/test2/</guid><description>テスト用の記事です。
長文の際の省略表示をテストしています。 祇園精舎の鐘の聲、諸行無常の響あり。沙羅雙樹の花の色、盛者必衰の理をあらはす。驕れる人も久しからず、唯春の夜の夢の如し。猛き者もつひには滅びぬ、偏に風の前の塵に同じ。</description></item><item><title>テスト</title><link>https://makuai.co.jp/news/test/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 10:19:40 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/news/test/</guid><description>テスト用の記事です。
サムネイル用の画像は/static/images/news/番号/thumnail.jpgを入れてください。</description></item><item><title>Privacy</title><link>https://makuai.co.jp/privacy/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 09:32:00 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/privacy/</guid><description>個人情報保護方針 【個人情報保護方針】
makuai株式会社（以下、当社）は、事業の内容および規模を考慮した適切な個人情報の収集、利用および提供を定めた社内規則を遵守します。個人情報への不正アクセス、個人情報の紛失、破壊、改ざんおよび漏えいなどに関して、予防措置を講ずると共に、万一の発生時には速やかな是正対策を実施します。
個人情報に関する法令およびその他の規範を遵守します。
個人情報管理の仕組みを継続的に改善します。
【1. 個人情報の取得、利用及び提供に関して】
適法、かつ、公正な手段によって個人情報を取得いたします。
利用目的の達成に必要な範囲内で、個人情報を利用いたします。
正当な理由がある場合を除き、事前に明らかにした利用目的の範囲を超えて個人情報を第三者に提供いたしません。
取得した個人情報の目的外利用はいたしません。また、そのための措置を講じます。
目的外利用の必要が生じた場合は新たな利用目的の再同意を得た上で利用いたします。
【2. 法令、国が定める指針その他の規範（以下、「法令等」という。）に関して】
適法、かつ、個人情報を取扱う事業に関連する法令等を常に把握することに努め、当社事業に従事する従業者（以下、「従業者」という）に周知し、遵守いたします。公正な手段によって個人情報を取得いたします。
【3. 個人情報の安全管理に関して】
個人情報への不正アクセス、個人情報の漏えい、滅失、又はき損などの様々なリスクを防止すべく、個人情報の安全管理のための迅速な是正措置を講じる体制を構築し維持いたします。
点検を実施し、発見された違反や事故に対して、速やかにこれを是正するとともに、弱点に対する予防処置を実施いたします。
安全に関する教育を、従業者に徹底いたします。
【4. 苦情・相談に関して】
個人情報の取扱いに関する苦情及び相談については、個人情報問合せ窓口を設け、迅速な対応が可能な体制を構築し、誠意をもって対応いたします。
【5. 継続的改善に関して】
個人情報保護マネジメントシステムの運用状況について定期的に監査し、それを維持し、継続的に改善し、個人情報の保護水準の向上を図ります。
【makuai株式会社　個人情報問合せ窓口】
〒509-4115 岐阜県高山市国府町三日町２３３番地８
Tel：070-4435-7849（平日10:00～17:00）／mail：privacy_info@cydas.com
個人情報に関する責任者
個人情報保護管理者 コーポレート本部長
個人情報の取り扱いについて 当社では「個人情報保護方針」に基づき個人情報の適切な保護に取り組んでいます。 当社が事業の用に供するために取得し、または保有する個人情報について、以下の通りお知らせいたします。
1. 個人情報の当事業者の名称
makuai株式会社
〒509-4115 岐阜県高山市国府町三日町２３３番地８
2. 個人情報の管理者およびその連絡先
当社の個人情報保護管理責任者は、コーポレート部部長となります。
※後述の「5．個人情報に関するお問い合わせ窓口」にご連絡ください。
3. 個人情報の利用目的
個人のお客様
ユーザーサポートご利用履歴管理当社サービスのご案内ご相談・お問い合わせ対応及び関連するご連絡ご相談・お問い合わせに関するデータ分析（個人特定できない統計データの公表・第三者開示を含む） 当社求人への応募者・採用候補者
採用選考及び関連するご連絡派遣応募者の場合、労働者派遣法（関連法令、省令、ガイドライン等を含む）における派遣元義務の遵守応募者・採用候補者に関するデータ分析（個人特定できない統計データの公表・第三者開示を含む） 従業員（共同利用する当グループの従業員を含む）及びその家族・保証人
社会保険・雇用保険手続き適正評価及び就業先検討研修、技術訓練等の案内・実施事業場入退管理、セキュリティ管理安全衛生管理業務外事項の連絡（従業員持ち株会等）その他人事・労務管理全般派遣従業員の場合、労働者派遣法（関連法令、省令、ガイドライン等を含む）における派遣元義務の遵守従業員に関するデータ分析（個人特定できない統計データの公表・第三者開示を含む） 当社退職者
退職手続き及び関連する通知退職者に関するデータ分析（個人特定できない統計データの公表・第三者開示を含む） 受託契約等にてお預かりする個人情報
当該受託契約等の実施 お取引先・役職者様、ご担当者様
取引の検討・実施及び関連するご連絡当社およびグループ各社のサービス等ご案内お取引先に関するデータ分析（個人特定できない統計データの公表・第三者開示を含む） 各種ご相談・お問い合わせ
ご相談・お問い合わせ対応及び関連するご連絡ご相談・お問い合わせに関するデータ分析（個人特定できない統計データの公表・第三者開示を含む） 個人情報取扱い業務の委託
弊社は事業運営上、お客様により良きサービスを提供するために業務の一部を外部に委託する場合があります。また、業務委託先に対してお客様の個人情報を預けることがあります。この場合、個人情報を適切に取り扱っていると認められる委託先を選定し、契約等において個人情報の適切管理・機密保持などによりお客様の個人情報の漏洩防止に必要な事項を取り決め、適切な管理を実施させます。
個人情報を提供されることの任意性と結果
当社への個人情報の提供は、お客様・お取引先・採用候補者等の任意によるものです。ただし、必要な個人情報の一部または全部を提供いただけない場合、利用目的に記す対応等が適切な状態で提供できない場合があります。
受注先から委託を受けた個人情報は、原則として、当社が開示等の権限を有するものでなく、当社の権限で開示等をすることはいたしかねます。ご了承ください。
開示等の請求手続き
当社が、ご本人様又はその代理人様からの、当社が保有する開示等の対象となる個人情報に関する利用目的の通知、開示、内容の訂正、追加又は削除、利用の停止、消去及び第三者への提供の停止の請求並びに第三者提供記録の開示の請求（以下「開示等の請求」といいます。）にご対応させていただく場合の手続きは、下記のとおりです。</description></item><item><title/><link>https://makuai.co.jp/curriculum/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 09:49:19 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/curriculum/</guid><description>カリキュラム 「実務レベル」に必要な「ヒアリングスキル」「最低限の技術力」「自己スケジュール管理」の3つのスキルを身に付けられるカリキュラムを用意しています。
スターターコース 期間
1ヶ月、自己学習150時間
学習形式
自己学習形式をベースに、週1回の講義を織り混ぜて学習していきます。自己学習形式
個人開発を中心に行います。PHPでブログを作成し、機能単位で講師がプルリクエストをレビューします。流れとしては、issueを立て、PRを作成し、レビュー、mergeまでの流れ講義学習形式
全12回の講義があり、「ヒアリングスキル」「最低限の技術力」「自己スケジュール管理」を網羅的に学んでいきます。 講義内容
HTML・CSS基礎、Bootstrap基礎、git基礎、PHP基礎、データベース基礎、PHPでブログ開発など
ゴール
MVCフレームワーク(Laravelなど)を使用して開発できる土台を作る。
エキスパートコース 期間
2ヶ月、自己学習300時間
学習形式
自己学習形式をベースに、週1回の講義を織り混ぜて学習していきます。自己学習形式
チーム開発をします。講師がPMとなり、週に1回、タスクの仕様確認、進捗確認。機能単位で講師がプルリクエストをレビューします。具体的には2ヶ月チーム開発でECサイトを作ります。流れとしては、issueを立て、PRを作成し、レビュー、merge、デプロイまでの流れを体感し、実務で当たり前にやってる開発フローを理解して頂きます。講義学習形式
全12回の講義があり、「ヒアリングスキル」「最低限の技術力」「自己スケジュール管理」を網羅的に学んでいきます。 講義内容
Laravel の基礎講座、Vue.js 基礎講座、PHPUnit の実装方法・単体テストの観点まとめ、要件定義・ヒアリングテクニック、DB設計のテクニック、綺麗なコードの書き方、Laravelのモジュール構成など。
API設計のお作法、セキュリティについて、自己スケジュール管理・見積もりについて、デバッグ・例外処理のコツ。
効率的なチーム開発について、スタートアップ・ベンチャー企業の採用観点についてなど。
ゴール
未経験エンジニア枠で企業の書類選考に通る。エンジニアインターンとして働けるレベル。
カリキュラムの目的 makuai Code Boost の第一の目的は、地方、そして日本全国の IT の未来を創るエンジニアを育てることです。私たちの狙いは、ただコードを書くのではなく、まるで実際の仕事のような環境を作ることです。さらに現役のエンジニアから学ぶことで、より実践的にソフトスキルを身につけて成⻑することができると考えています。
私たちが育てていく IT 人材は、極めて若い時からエンジニアに必要な知識・スキルを身につけ、エントリーレベルではなく、経験者として就業することができます。
ゴール
MVCフレームワーク（Laravelなど）を使用して開発できる土台を作る。
学習時間
自己学習時間150時間＋講義
講義
12回 X 3時間
もくもく会
8回 X 2時間
卒業課題あり
ゴール
未経験エンジニア塾で企業の書類選考に通る。エンジニアインターンとして働けるレベル。
学習時間
自己学習時間300時間＋講義
講義
12回 X 3時間
もくもく会
8回 X 2時間
卒業課題あり
ゴール
製品開発を完全に学生たちに任せて、プロダクトマネージメントも含めて本格的な開発環境で1個の製本を自ら作る。
学習時間
自己学習時間150時間</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://makuai.co.jp/introduction/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:35:13 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/introduction/</guid><description> 学生の紹介 2022年度はN名の学生がmakuai Code Boostに参加。 未経験からはじまり、夢を諦めずにエンジニアとして就職した学生もいます。 スクール卒業後、東京のIT企業に就職しました！
もっと読む↓ 岐阜県立飛騨高山高校3年情報処理科の大内琉です。趣味はゲームで最近は「valorant」を週末に友達と一緒にプレイしています。
MakuaiCodeBoostに入学しようと思った理由は中学生の頃からIT企業で働きたいと考えていたからです。MakuaiCodeBoost ではより実践的なことを学ぶことができ、1年間の育成プログラムを修了する頃には即戦力になれるという部分にとても魅力 を感じました。
MakuaiCodeBoostで学習した言語はhtml&amp;css、javascript、sqlで現在はPHPを学習中です。5月にhtml&amp;css、Javascriptを使ってwebサイトを制作したのですが中々上手くいきませんでした。
デザイン等もcssで設定しなければならないので中央に文字を寄せるだけでも一苦労し ました。また、Javascript で処理を記述する必要があったため、ネットで調べながら進めていましたが、調べれば調べるほど分からないことが増えていきました。ですが、その度に講師の鈴木さんや、仲間さんに質問をしてなんとか完成させることが出来ました。自分で制作した web サイトが実際に動いているということがとても嬉しくて感動しました。自分でwebサイトやアプリを作ることはとても大変でしたが、少しずつ完成に近づいていくのが楽しいと感じている のでサイト制作中の時間はあっという間に過ぎていきました。
現在はPHPを使ってTODOリストを制作しているのですが、デザイン制作が苦手で自分がイメージしているデザインに近づけることが中々出来なかったり、そもそも自分にデザイン力が無いと感じているので、企業が制作したクオリティの高いwebサイト等を参考にして克服していきたいと思っています。
将来は実現力のあるプログラマーになりたいと思っています。今はまだ自分の出来ることの中から技術を選んでTODOリストを制作していますが、自分の頭の中で考えていることをその まま実装出来るくらいの技術力を身につけたいです。特にバックエンドの技術を伸ばしていきたいと考えています。webサイトのデザインをしている時よりもjavascriptなどでコードを書いている時の方が楽しいと感じているので自分の得意な部分をこれからも伸ばしていきたいです。 閉じる↑ 将来の夢を実現するために、参加を決めました！
もっと読む↓ 飛騨高山高校３年、情報処理科の鈴木源斗です。吹奏楽部でクラリネットを担当していて、毎日練習に取り組んでいます。趣味はゲーム、筋トレ、映画鑑賞で親と一緒によく自宅で映画を見ます。将来はｗｅｂエンジニアとして働き趣味でゲームを作る生活が今の夢です。 閉じる↑</description></item><item><title>Support</title><link>https://makuai.co.jp/support/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 12:53:58 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/support/</guid><description>クラウドファンディング テキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキスト</description></item><item><title>Company</title><link>https://makuai.co.jp/company/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 15:10:37 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/company/</guid><description>会社概要 会社法人番号
２０００−０１ー０３８２７１
商号
makuai株式会社
本店
岐阜県高山市国府町三日町２３３番地８
会社設立の年月日
令和3年1月27日
目的
クラウドサービスの開発、販売、サポート IT人材教育サービス 全各号に関する一切の業務 資本金
210万円
代表取締役
石田 駿介
スポンサー</description></item><item><title>Contact</title><link>https://makuai.co.jp/contact/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 15:35:00 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/contact/</guid><description> 問い合わせ プログラム支援、またはプログラミングスクールについて、以下のフォームよりお問い合わせください。
名前 メール メッセージ 下記の個人情報の利用についての文書を必ずご確認ください。
個人情報の取り扱いについて・個人情報保護方針 個人情報の利用について同意する
送信</description></item><item><title>Sponsor</title><link>https://makuai.co.jp/studentrecruit/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 14:17:35 +0900</pubDate><guid>https://makuai.co.jp/studentrecruit/</guid><description> makuai Code Boostの スポンサーになりませんか？ makuai Code Boostは、岐阜県高山市が開催している「高校生向けの無料プログラミングスクール」です。未来を担うIT人材を輩出するために本格的なカリキュラムを無償提供しています。プログラムの最終目的は、学生たちにエンジニアスキルが活かせる就職先を紹介することです。それを実現するために、就職先となるスポンサー企業を募集しています。
日本では IT化がどんどん進行し、優秀なエンジニアが企業の競合優位性に大きく関わると考えられます。その一方で、エンジニアが不足しているため「エンジニアを募集しても見つからない」「初心者に対するオンボーディングの時間がかかる」「特定のスキルが必要」といった悩みを抱えている企業が多いです。
スポンサーになるメリットは、会社に必要なエンジニアの育成とご紹介をワンストップ受けられることです。
スポンサーのメリットを知る 私たちのビジョン ITというものは、いつの間にか私たちの日常生活まで入り込んで、これからも急激的に発展することが期待されます。しかし、ITのクラスターは大都市に集中し、地方はその波にまだ乗れていません。そのため、地方に住んでいる子供達にもITの未来を見せ、これからニーズがどんどん高まっていくことが予測されるITエンジニアとして育てていくのが、私たちのビジョンです。育った子供達が、将来のイーロン・マスクやスティーブ・ジョブスのように世界に大き な影響を与えるかもしれません。私たちはそれを全力でサポートし、才能を引き出します。
さらに、IT 化・DX が遅れている地方の事業をサポートし、共同体を巻き込んで、未来へ踏み出そうとしています。
スポンサーになるメリットは？ エンジニア採用のコストを削減できる 最も大きなメリットとしては、新卒でも既にエンジニアとして働けるレベルの人材を確保することができる点です。本プログラムにおいて、学生はプログラミング学習に平均 600時間を掛け、リアルなアプリケーション開発に取り組んでいます。1年間を通して、ソフトスキルトレーニングにもフォーカスし、リアルな職場環境を作り上げています。
実際に入社する際には、仕事でのやり取りや組織での適切な行動、エンジニアに必要なソフトスキルなどをすでに一定のレベルで獲得している人材となります。
例えばスケジューリングやプレゼンスキル、顧客のニーズに対してのヒアリングスキル、またはチームワークといったソフトスキルです。
これによりオンボーディングの期間が大きく減少するため、会社のコスト削減に直接的に繋がると考えられます。
自社にマッチする学生に出会える ご要望の技術に特化したカリキュラム作りから
学生のスクリーニングまでサポート ITエンジニアに求めている技術スキルは、会社や提供サービスにより異なります。
私たちは幅広い言語知識と技術スキルを勉強できるカリキュラムを作っていますが、
スポンサー企業から特定の希望があれば、その希望に応えるような教育を実施します。
企業のニーズ、学生のモチベーションや技術知識などを考えて、
ミッスマッチが出ないように、会社には一番適切な人材を事前に選考します。
有能な候補者と直接会うことができる採用イベントや、
学生が製作したアプリの発表イベントなどを開催しています。
地方創生への社会貢献ができる テキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキストテキスト
採用プロセスには最大で３週間いただきます。 採用したいエンジニアの要件リストをいただきます。 候補者のプロファイルスクリーニングを実施します。 スポンサー企業に候補者を紹介します。 まずは話を聞いてみる</description></item></channel></rss>